【山竹襲港】高鐵西九巴士站首日啟用 颶風「吹響」警鐘

強颱風「山竹」不單吹得港人頭都痛，也壞了一場好事。本應今日啟用的高鐵西九龍站巴士總站，因為八號風球已經於清晨懸掛關係，至今沒有一架巴士夠膽駛入車站；站內警報鐘聲一直長響，在場的工人表示是因為風力太強，「吹到佢響。」
西九龍巴士總站啟用後，會有11條巴士線遷入，不過因為颱風關係，車站啟用後沒有巴士停泊。站內的車長休息室亦已關好門，及貼上牛皮膠紙。
現場有數名工人在休息，其中一人表示，至今沒有行人路過，相信原因是接駁巴士站至港鐵站的天橋仍未啟用有關。

九巴早前表示，站內沒有洗手間，其後運輸署發稿還擊指，是設有洗手間的。但記者現場所見，洗手間是設於站外地方，由站頭行去，有近200米距離。而廁所也受風暴吹襲，滿地樹葉，滿目瘡痍。

港鐵柯士甸站前往高鐵西九站的出口水浸，有工人在場施工。
港鐵回覆承認，西九龍站內有個別位置輕微「滴水」，整體大致正常，重申西九龍站設計符合標準，可在本月29日通車。